## UART загрузчик для микроконтроллеров К1921ВКх

Репозиторий содержит Python утилиту UART загручика и прошивки для микроконтроллеров:

* К1921ВК01Т - ```README_01T.md```
* К1921ВК035 - ```README_035.md```
* К1921ВК028 - ```README_028.md```


Описание протокола загрузчика находится в ```NOTES.md```.

![screenshot](app.png "screenshot")

### Требования и сборка

Скрипт ```app/k1921vkx_flasher.py``` требует для запуска:

* Python 3.4+
* pySerial 3.x+
* PyQt5


В [Downloads](https://bitbucket.org/niietcm4/k1921vkx_flasher/downloads) репозитория расположена последняя версия утилиты, собранная в статичный ```.exe``` и не требующая наличия Python на ПК.

Собрать самостоятельно такой ```.exe``` можно с помощью скрипта ```app/misc/make_exe.bat```, если хостовая система Windows.
Если используется Linux и Wine с помощью ```app/misc/make_exe.sh```.
Вне зависимости от хостовой системы необходимо наличие библиотеки [pyinstaller](www.pyinstaller.org).

### Запуск
Запуск:

```bash
python3 k1921vkx_flasher.py
или
k1921vkx_flasher.exe
```

Утилита также может работать в командном режиме без графического интерфейса.

Доступные ключи:
```
[-hDсeEwvr] [-f flash] [-n region] [-j addr] [-F first] [-L last] [-a addr] [-s size] [-p port] [-b baud] [file.bin]

-h          Вывод справки
-D          Включить вывод отладочной информации
-с          Командный режим (без графического интерфейса). Наличие ключа необходимо для выполнения любой команды.
-f flash    Выбор флеш-памяти. Допустимые значения 'flash' для разных микроконтроллеров:
            bootflash, userflash, mflash, bflash
-n region   Выбор области флеш-памяти. Допустимые значения 'region' для разных микроконтроллеров:
            main, nvr, info
-e          Стереть 'pages' страниц, начиная от 'first'
-E          Полное стирание
-w          Записать 'file.bin' начиная со страницы 'first'. Если добавлены ключи -e или -E - перед записью будет проведено стирание.
-v          Верифицировать записанный 'file.bin' (может быть использовано только в паре с -w)
-r          Прочитать в файл 'file.bin' страницы от 'first' по 'last' включительно
-j addr     Переход на исполнение по глобальному адресу (по этому адресу расположена таблица векторов прерываний)
-F first    Номер первой страницы для выполнения команд
-L pages    Количество страниц для выполнения команд
-a addr     Выбор адреса для выполнения команд
-s size     Выбор размера области для выполнения команд
-p port     COM-порт
-b baud     Баудрейт
```

### Примеры

Запись файла led.bin в основную область MFLASH К1921ВК035 с 0 страницы с полным стиранием, верификацией записанного:
```bash
python3 k1921vkx_flasher.py -cwEv -f mflash -n main -F 0 -p /dev/ttyUSB0 -b 115200 led.bin
```

Чтение 4096 байт данных с 0 адреса в файл dump.bin
```bash
python3 k1921vkx_flasher.py -cr -p /dev/ttyUSB0 -b 115200 -f mflash -n main -a 0 -s 0x1000 dump.bin
```

Чтение первых 8 страниц в файл dump.bin
```bash
python3 k1921vkx_flasher.py -cr -p /dev/ttyUSB0 -b 115200 -f mflash -n main -F 0 -L 8 dump.bin
```

Стирание первых 8 страниц
```bash
python3 k1921vkx_flasher.py -ce -p /dev/ttyUSB0 -b 115200 -f mflash -n main -F 0 -L 8
```

Полное стирание
```bash
python3 k1921vkx_flasher.py -cE -p /dev/ttyUSB0 -b 115200 -f mflash -n main
```
